又嬴！中國「無印良品」山寨店 告日本無印侵權勝訴

中國黑龍江牡丹江市、山東青島的萬達廣場，日前開了山寨版「無印良品」，從裝潢、產品、價錢，都跟日本「無印良品」極為相似，僅招牌從「MUJI」換成「Natural Mill」，產品吊牌的公司名從「無印良品」變成「無印工坊」，讓進去山寨店逛的中國網友怒批「產品漏洞百出，垃圾的產品質量」、「明目張膽的FAKE」。

據香港《AM730》報導，中國「無印良品」及「Natural Mill無印工坊」，是北京棉田紡織品有限公司旗下品牌，而這間公司還把日本無印良品母公司「株式會社良品計劃」，其中國分公司「無印良品(上海)商業有限公司」告上法院，認為兩者的紡織品侵犯北京棉田紡織品商標權。

該判決書寫到，「无印良品」商標由海南南華實業貿易公司註冊，核定使用在第24類「棉織品、毛巾、毛巾被、浴巾、枕巾、地巾、床單、枕套、被子、被罩、蓋墊、坐墊罩」，有效期限至2021年4月27日，並在2004年7月21日，轉讓給2000年成立的北京棉田紡織品。

而北京無印於2011年成立，同年北京棉田授權北京無印在中國獨家使用有關商標，「涉案商標經過長期宣傳和使用已具備極高的知名度」。株式會社良品計劃則自2001年起對涉案商標註冊提出異議，但數次都被駁回，而涉案商標在2012年經中國最高人民法院最終裁定不撤銷註冊。

使得株式會社良品計劃2005年在上海成立無印良品上海後，在床褥、毛毯、面巾、浴巾及抹布等產品上使用「无印良品」及「無印良品」商標，侵害北京棉田紡織品商標權，於是判決北京棉田紡織品勝訴，最後日本無印良品須向無印工坊賠償62萬人民幣(約276萬新台幣)。

據悉，日本無印良品的解決方法，是在中國銷售的商品僅標示「MUJI」。（即時新聞中心／綜合報導）

On9

亮劍

中國真係乜都有可無能發生

日中友好

我覺得日本應該好似探子咁 想知中國弱點 應該無乜可能合作

有無可能呀

撤出中國未？

我的國,厲害了

支那版權法係保護支那，唔係版權

This is chi-na.jpg